大學上lecture對成績既作用有幾大

上黎都唔知學左d咩

睇lecturer
教得好又有交流嘅有上差好遠
有唔明又可以即刻問
照ppt讀嗰啲走晒都無所謂

agger
利申：上緊

有堂真係係照讀
另一個就認真聽都唔明

試過認真聽都唔係好明

看lecturer 唔看學生

講得好 多d闡釋 真是會易明過只看notes

講得差(100%照讀) 浪費時間

我上得最足果個sem GPA 最差
其實上考試前幾堂就夠

睇你咩科，Nursing JJ表示上少堂都唔掂
雖然notes都有曬基本嘢
但係最新既藥種真係要上堂聽
仲有藥物副作用種種都唔一樣
notes寫就一味噁心嘔吐
但係幾種藥噁心嘔吐既程度都唔同

notes寫五六種藥，但係professor 又話有兩種HA已經唔用

有時又因為版權問題
note上面 唔可以有太多人哋書嘅圖
或者notes 印咗出嚟之後矇查查
有時要靠 professor 手畫畀我哋睇

professor喺堂上面有會做少少分享
只係唔同藥物嘅花名
已經可以講半足個鐘

仲未計教實習既lecture
齋睇notes學插喉學打針真係等死

吞書已經夠first hon
lecture係滿足求知慾

Agger

最撚慘係考試考既野係出自lecturer把口 明明上tutorial 仲好過lecture

鯨魚大學
Lecture廢，跟書讀

個lecturer上堂指人問啲無教過嘅野，唔識答就屌
呢啲lecture上唔上好

lecturer已經係大陸人講英文唔清唔楚
上lecture為左趕進度又教鬼死咁快
skip好多野
上左同唔上都無咩分別

不過試過有個lecture mid term第一題係佢叫咩名同樣

咁搞笑 邊間？

POLY展撚

睇lecturer咩考法
利申：岩岩個sem上左4堂

其實無錯 有部分lecture會講好多notes外既野 學到更多

巴打邊間

垃圾OU仔

試過科最經典係lecture只返頭中尾，返足tutorial，最後A plus

理論上
Gpa係睇自學能力
你走哂成個sem堂 但有睇過下notes
照計都唔會炒

我上lecture比自己個心好過d 第1個sem 有兩個course 只上第一堂

睇咩科
medic school應該幾重要
曬銀時就

睇lecturer 有冇料同點教既姐
覺得冇用又冇後果隨便走

有個lecturer 冇notes ,冇PowerPoint ,
冇reading,淨係得course outline

唔去真係無從入手
不過佢吹水好勁同搞笑

係大學讀maths course
試過有course差唔多返足lecture
最後B+
亦試過差唔多走哂堂 最後B+

有一科lec第一堂我訓到打鼻鼾
第二堂玩手機加發夢加訓覺

但呢堂冇派note冇ppt

文獻學

係0 求合格淨上tutorial就得

Tutorial都照走

Skip咗一堂都好大獲

走完爛Grade

利申：懶

好撚有用

港大JT Yu嘅algebra course
NM Ngai嘅complex analysis
好過吞書好多

我都係讀nursing 但好似覺得有lecture完全聽唔入耳 基本上全部notes都係返去自己睇

成日走堂 gpa>3.5

堂堂上同走曬全部堂既course個grade都一樣

好辛苦起到身上lecture
但完全聽唔撚明
（其實個lecture唔差 但呢真係太難）

重點：有上堂唔代表會識

好多人搞唔清楚走堂同成績嘅關係

好多時係你識嗰個course嘅嘢，追得上先敢走堂
而唔係因為走堂所以成績好咁戇鳩

依個真

上左幾次都知個lecturer教唔教到你
教唔到不如唔上好過
我而家大部份堂係為左陪fd先上

Same here

有題MC 問Lecturer 全名

表示啲人走堂走到faculty嬲豬要拍卡計attendence

Google有用啲

岩，而家走緊stat仲係屋企訓緊

有科堂堂都有lecture quiz 限時一個鐘內交
講又講得差 都未撚消化又逼人quiz

我都試過 不過個堂有3個lecturer 佢問week 4~8邊撚個
上晒都唔記得叫乜水

上lecture真係係比自己個心好過d 睇完巴打絲打d留言令我更加想走

負作用
利申 走堂A range, 上齊堂B/C

良心好過d

聽得明既自己睇都睇得明
聽唔明既上黎都哂氣
大前題係佢要擺哂d course materials 上網

唔上好內疚
上左又冇任何得益

成日都覺得上同唔上根本一樣 有d科上足同有d科唔上 借fd抄番notes 個grade都係一樣
反而tutorial 我就覺得要盡量上

住得遠又冇hall
日日搭幾粒鐘車上2個鐘lecture
不如自己溫

agger tutorial 有用d

reg一條柱

有d tutorial只係縮短版既lecture

之前math既course
上哂 C
第二math course 比上個深 全走
a
無上堂我會逼到自己屋企認真溫
有上堂會感覺上堂講過 就唔溫啦

上黎禁手機

呢個真

之前讀過文獻學 齋睇note唔係好知佢up乜

鯨魚d lecturer 差都仆街
大部分照書讀9up
讀左咁耐得一個miss係教得幾好
反而d tutor 可能候生啲
好多都識教書，同學生又啱咀型

冇上lecture， 就算上都係因為attendance

利申： first hon

有d powerpoint唔比齊
要人上堂抄返

其實我覺得係睇下個lecturer肯唔肯答你問題
上lecture照讀slide都好，
唔好走堂(睇死大家係屋企都唔會有心機睇notes )
聽完有唔明就係tutor堂問清楚佢，咁先有用

Attendance都15%

Nursing

出席率計分嫁

上齊c撚左
走哂b

上個sem 有兩科上哂堂因為計attendance
得b-
有兩科走哂因為唔計
反而B+

上足 B

唔上A

Asso 個陣

越近final 越要上
利申
淨係上最尾4堂入左5次癲list
依家master 成日唔上堂

好多時都係自己由零開始讀返
甚至quiz test前先開始學
lecturer講得好咪有賺
講得差果啲搭車時間都蝕埋

你讀咩科先？
樓主似係讀垃圾吹水科

係

好有用
最尾果堂有tips

終於睇到個比較有水準既留言

Year2之後 除左take attendance既堂 / 要交功課/ 做present 之外
一堂lecture都無上過
就算逼住要上 都係開住部腦打下機訓下覺
成個degree同人地d函授課程無分別
利申：沙紙已袋 hkujj

engine仔表示上youtube睇10分鐘好過上lecture3個鐘 上堂只為attendance

計attendance真係好on9 仲要點名

Agger
最尾個堂review通常有tips
唔上正on9

有堂係照ppt讀
好似字幕咁 上黎唔知做乜

Maths core真係完全聽唔明

齋聽唔夠㗎
刨書啦

點解無人講上youtube lecturer好重要

作為一個唔鍾意聽書嘅人
自己睇書一定係吸收得最好
問題只係究竟應該睇邊本

其實上完第一堂就知道以後應唔應該走
有d擺明上完都係要sem尾自己9衝自學翻，上黎都曬氣

有啲科上完lecture仲要做份worksheet

有個prof midterm問who is teaching you the course

Final叫人用講過既concept，引用例子分析佢係點既人

上齊堂就算lecturer 唔係勁 你都至少過3

Lecture先學得多
同成績無關

8成都接近冇作用....

真係咩

你講咩都得啦
都無人試過上齊全部堂

某啲科有
而嗰幾科真係全部過3

讀咁耐書都未試過咁玩法 咁樣明顯送分

上堂嘅目的就係聽LECTURER講EXAM TIPS

睇你讀咩科

會coldcall 既堂一定唔撚上

Reg到先得架

上足:A
走哂:B
上足:C+
其實睇lecturer既姐~

有無咁誇張呀
鯨大d lecturer堂堂照ppt讀同自己睇根本無分別 身邊好多同學都係走堂自己睇返notes考試一樣無問題 至於插喉打針個d 上lab睇/出placement主動做多d仲實際啦

利申 鯨大nursing

mgmt2110

正解

好撚犀利

邊個咁無聊

你唔係知既咩？之前你好似有提過

我無聽過呢件事

我個系得lecture上 無tutorial
仲要八成出席率
平均每科十幾堂 只可以走兩堂
presentation就算唔係自己組都一定要出席
會要我地寫返feedback比每組 張feedback計入project分
好啦 就算我好學霸咁上曬啲堂
好多lecturer都廢嘅 試過見到我有本reference book
佢問我借嚟備課 又問我本書嘅重點
不如我教啦？
啲notes又hea喎 一個concept兩三句講完
基本上我個系係無dayoff嘅 忙到甩肺
正常人都唔會借reference book自習
結果做project組組啲concept都錯撚曬

廢事爆係邊個題目

一個教得好好，好grade既local 女prof

其實好睇人既姐
一來睇你個lecturer係咪個d學術成就好高，經驗好豐富，但教書救到垃撚圾既人
二來睇你自己偏好既讀書方法

我就係偏向視覺型既讀書方法
聽lecture既話淨係專心到十五分鐘
但睇書就可以專心睇足幾個鐘

有d professor 把聲聽到人眼訓

試過上
但都係聽唔入
自修型溫書人